%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compilation :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{xhfill}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
  \Large\textsc{Décompression}
\end{center}
  \hrule

  ~

Utiliser l'abre pour décompresser le texte.
\begin{itemize}
  \item Partir du sommet de l'arbre.
  \item Le chiffre $0$ signifie « Prendre la branche gauche » ; le chiffre $1$ signifie « Prendre la branche droite ».
  \item Arrivé à une « feuille » (le bout d'une branche), noter le mot.
  \item Repartir du sommet de l'arbre.
\end{itemize}

\begin{multicols}{2}
\begin{tikzpicture}[
    yscale=.55,
  ]
  \tikzset{feuille/.style={
      shape=rectangle,
      rounded corners,
      draw,
      align=center,
      text width=1.5cm,
}}
  \tikzset{binaire/.style={
font=\sf
}}
  \coordinate
    child[sibling distance=4cm] {
      child[sibling distance=2cm] {
        child {
          node[feuille]{de}
          edge from parent node[midway, binaire]{0}
        }
        child {
          node[feuille]{lait}
          edge from parent node[midway, binaire]{1}
        }
          edge from parent node[midway, binaire]{0}
      }
      child[sibling distance=2cm] {
        node[feuille]{café}
          edge from parent node[midway, binaire]{1}
      }
          edge from parent node[midway, binaire]{0}
    }
    child[sibling distance=4cm] {
      child[sibling distance=2cm] {
        node[feuille]{il a mis le}
          edge from parent node[midway, binaire]{0}
      }
      child[sibling distance=2cm] {
        child {
          child {
            node[feuille]{sucre}
          edge from parent node[midway, binaire]{0}
          }
          child {
            child {
              node[feuille] {au}
          edge from parent node[midway, binaire]{0}
            }
            child {
              node[feuille] {dans le}
          edge from parent node[midway, binaire]{1}
            }
          edge from parent node[midway, binaire]{1}
          }
          edge from parent node[midway, binaire]{0}
        }
        child {
          node[feuille]{dans la tasse}
          edge from parent node[midway, binaire]{1}
        }
          edge from parent node[midway, binaire]{1}
      }
          edge from parent node[midway, binaire]{1}
  };
\end{tikzpicture}

\columnbreak

\paragraph{Texte compressé}
\begin{quote}
  1 0       % Il a mis le
  0 1       % café
  1 1 1     % dans la tasse
  1 0       % Il a mis le
  0 0 1     % lait
  1 1 1     % dans la tasse
  0 0 0     % de
  0 1       % café
  1 0       % Il a mis le
  1 1 0 0   % sucre
  1 1 0 1 1 % dans le
  0 1       % café
  1 1 0 1 0 % au
  0 0 1     % lait
\end{quote}
\end{multicols}

\paragraph*{Texte décompressé :}
~\xdotfill{1pt}\\[.5em]\par
~\xdotfill{1pt}\\[.5em]\par
~\xdotfill{1pt}\\[.5em]\par

\end{document}
